（不忿太極受辱）李連杰：給我再打

4月27日晚，被稱為“格鬥狂人”的中國搏擊選手徐曉冬在成都僅用了不到10秒就將太極大師魏雷KO倒地。這則視頻隨後在網絡上廣泛傳播，震動了整個中華武壇。一石激起千層浪，視頻引發了大家對太極拳乃至中國傳統武術實戰價值的探討。近日，著名影星、知名武術運動員李連傑也首次發聲表態，視頻中，李連傑支持太極再戰徐曉冬，並呼吁大家繼續關注太極拳。

4月30日，陳家溝太極王家拳在微信公眾平台發文向徐曉冬下戰帖。5月1日，陳家溝太極王家拳又發布了一篇《昆侖決上捍衛太極》的文章。陳式太極拳第十二代傳人、太極拳世界冠軍王占海將派出得意弟子陳前應戰。王占海還在微博提出，希望昆侖決的創始人姜華為雙方提供公正的平台。隨後，姜華發布了一條著名影星、武術運動員李連傑的視頻。視頻中，李連傑首次發聲表態，支持太極再戰徐曉冬。

視頻中，李連傑這樣說道：“如果昆侖決碰上太極，究竟是不是像網上的視頻中表現得那樣?你到底在想些什麼?希望大家繼續關注昆侖決(這場比賽)，也繼續關注太極。”

事實上，李連傑與王占海交情頗深。2010年4月1日，馬雲、李連傑和一些企業家在籌拍《太極》時曾造訪過陳家溝。2011年，王占海與馬雲、李連傑共同創辦了太極禪國際文化發展有限公司，致力於推廣太極拳。

對於太極拳的實戰價值，李連傑曾在一次接受楊瀾專訪時直言不諱地指出：“當然了，武術當然是花架子。”傳統武術最致命的是沒有實戰訓練，平時只是自己比劃比劃，或者彼此配合、彼此拆招;而搏擊運動員可以穿著護具瘋狂對打磨練實戰能力。

李連傑坦言：“我們建國以後定的方針就是武術是增強人民體質的一種運動，因為我們國家一開始不提倡搏鬥，後來才提倡搏鬥，而且是在一個游戲規則裡面才可以。我們不再需要真的功夫了，不需要殺人最快的方法了，在古代人們學武學殺人技就像現代上大學一樣。”

王家拳回應約戰：捍衛太極 散打冠軍弟子出戰

這次代表王家拳出戰的陳前是王占海的得意弟子
近日，徐曉冬20秒KO太極師傅雷雷的視頻，在網上引起熱議，視頻傳出後又引發了對太極拳乃至整個中國武術實戰價值的探討。昨晚，陳家溝太極王家拳發文向徐曉冬下戰帖。隨後，王家太極總會秘書長曹熙敏向騰訊體育詳細解釋了應戰的始末。陳式太極拳第十二代傳人、太極拳世界冠軍王占海將派出師門六十五徒弟陳前應戰。此前，徐曉冬曾炫耀，武當掌門人向他挑戰一事，已經被辟謠。

曹熙敏解釋，陳家溝太極王家拳應戰是弘揚正氣之舉，“徐曉冬太猖狂，必須弘揚正氣;(與他應戰)正是讓太極重新被社會認知的最好時機，借此可以把民族的精粹發揚光大!”

此前，徐曉冬曾多次在微博叫囂王家拳王占海，但王占海一直並未理會，曹熙敏表示：“在武術界，還是強調尊卑有序的。比如說，師傅一定是對戰師傅，徒弟肯定是跟徒弟輩分的來進行較量。”

陳家溝太極拳傳人下戰書

這次王家拳在約戰徐曉冬前提出，“要在公平的場合上，我們無規則一戰。”王家拳隨後又在公眾平台發布了一篇《昆侖決上捍衛太極》的文章。王占海也在微博提出希望昆侖決的創始人姜華為雙方提供公正的平台。

王家拳在聲明中指出：“需要聲明的一點，我們僅僅是為了太極拳的聲譽，並不是接受那些頂著牌坊，卻又隱藏明顯私心的烏合之眾的挑逗。徐曉東的意圖我想大家都看得很明顯，搏出位，想出名。所以他一定是找這個行業最高光的人物來挑釁，制造話題熱度，從而開始自己扭曲式的出名方式。”

王占海是河南溫縣陳家溝人，王占海(原名王戰海，後更名王占海)，男，1968年1月出生，陳氏太極拳四大金剛之一、陳式太極拳第十一代十九世傳人王西安大師長子，太極拳世界冠軍王家拳創始人。自幼隨父親練套路，成年後棄武從商，近幾年陳式太極拳興盛，又棄商從武，名氣已不如其弟王戰軍。 但王占海功力不容小覷，早年王戰軍張福旺等學拳時，王占海經常代父授藝。王占海後來還一度擔任馬雲的教練，後來和馬雲、李連傑合作，做過“太極禪”的公司。

這次代表王家拳出戰的陳前是王占海的得意弟子，徐州沛縣人。是王家拳的第二代傳人，自幼跟隨王占海習練太極拳，後改練散打被選入陝西省散打隊多次獲得全國散打冠軍。

附：王占海應戰書

太極無須正名，但別讓朝生暮死的網絡水軍毀了華夏五千年涵養出的一片靜氣!

以打假的名義行炒作之實。

一場對決 KO一個人?

誰說的?可以否定整個傳統武林?

誰說的?一個一葉障目的結果，可以讓每一個真正有獨立思想的國人相信——這就是真相?

我們，中華傳統武術正宗——陳家溝太極王家拳，在此正告：

我們接受你的挑戰!

讓國人來看：你說的拳腳、你說的競技、你說的實戰!

還有，你所沒說到的，中華傳統武術的拳功實質：整儀容，養氣血，益心智!

太極拳本無須正名，但別讓朝生暮死的網絡水軍毀了華夏五千年文化涵養出的一片靜氣!

所以，我們應戰!

出招吧，隨時!

承讓了!

焦作陳家溝 王占海

-----

看來今次是太極存亡之戰了

去左美國就收皮啦李連杰
典型支那狗

佢係咪身體唔好

要坐輪椅了

呢個比人ko之後會點?搵個打西洋既收為徒弟?定係叫偉大既黨尋釁滋事拉鳩對家?

香港班高官咪耍太極高手囉

想又柒多鑊

打到你贏好無呀 咁小家

有無片？

其實好似唔係果個阿杰

往死裡打

佢係去智利

巴西首都？

巴西首都係巴西利亞

智利係巴西首都
老友

往死裡打！

神級地理智識

你戲子黎嫁師傅

李連杰出嚟打！

巴西首都係利智呀

連登質素係咁上下

幾時到佢？

打啦

而家中國武術俾中共幾十年規範一早變成花拳繡腿,係d表演用套路野,好睇但唔實際

屌

上面成堆炒車

果d咩武術比賽只係自high

智利係巴拉龜首都

功夫無高低，只係人有高低

香港件股壇紅綠燈呢

幼稚園畢業未

一招應肚即飛屌打巨石rock

車輪戰

試下入佢中路

美國又好智利又好既巴西又好新加坡又好
總之支那狗就係咁

利智先係巴西首都

呀李生都係套路冠軍黎咋喎

炒到咁大 叫共產黨搞掂個mma仔咪得囉

所以王占海咪派自己徒弟出戰，打贏威晒，輸左，話徒弟學藝未精，點都贏

人地不嬲都係話你傳統武術唔打得
然後你就搵個散打人出黎覆桌
果然係太極高手

我睇完都笑左

老實講
散打打贏都係因為條MMA撚老（36歲）

支那武術要爭氣既
唔該撥7成時間去體能到做Weight training

就算無練過寢技
你Deadlift做到300Kg
人地扒底左你 你一樣可以反客為主

幾歲

仲柒唔夠

智利首都係巴西啊

支那武術=練武不練功 到老一場空

打MMA唔學BJJ都至少要識解啦

功夫友少打sparring，再唔係就一招招咁spar
又唔夠系統性既體能訓練

散打條路係行得岩架其實

佢之前話傳統武術全部廢，散打係傳統武術
依家又話人用散打同佢打 姐係點

有機會打假拳

中國為左保持國術形像，比錢打假拳

十秒 廢就廢無咁既本事就未打 影衰哂

標題與內容不符?

以為講緊給我往死裏打潮文

係呀係呀 泰拳空手道都係出自中國傳統武術
天下武功出少林丫嘛

santiago

痴撚線
呢家D連燈仔低質到不敢想象

好多字 飛黎睇
想問幾號打？

打啦
我都想知有冇可能贏到

小學畢業未

三豐，呢到唔容許你放肆!

依個唔係fing春咩

利智個首都好似係＂波波大＂

智利嗰個叫＂波哥大＂…

不過佢好似係移民咗去腥揸波…

攞架黎丟
自己支那人都用 mma 唔柒用你支那武術 ,
你話抵死唔抵死

跟本唔洗佢搞打假，打傳武

大陸80年代，開始搞散打搞競技化

就訓練左一班散打選手

果時體委重以為，所謂傳武門浪有料到

就以國家紅頭文件

搵晒全國當時出名門派，傳武最勁果堆交手，結局啦，就係全部唔同門派大派高手，俾人打到狗咁，一直吹到最勁形意8極，完全無反抗能力

而果堆散打選手，
依亞州博擊水平都係2-3流.
咁你話中國傳統武術係咩呢？

認真唔好幻想，你見過真係打得既傳武人未？我就真係無啦，見佢地兇普通人道有最多啦

我覺得今次實做假，咁大間公司比小小錢對手。中國功夫垃圾就全世界都知，打MMA真係未見過人用中國功夫。最on9就係咩四平八穩 步法唔靈活，人地西洋一拳打成百幾磅出黎你班傻仔企定定硬食

未睇先估連登仔踩太極

我上香港散打個會睇，全部d裝備同跆拳道呀空手道一樣嘅喂

無招勝有招嘅道理,垃圾功夫搞咁撚多野都不及人地一下拳

連件衫都用抄人地空手道件袍

真係同韓仔嘅跆拳道有得揮(跆拳道都係抄空手道而成)

人地太極以柔制剛,借力打力喎

支持太極
好想睇佢輸左會講咩

[size=4]李連杰個老婆叫利智呀
/size=4]

係咪我閱讀理解能力差
又王又陳 其實我覺得篇新聞睇得好辛苦

好似跳成200點打

屌人地武當既野關你少林撚事咩

姓王既係陳氏太極傳人，而呢個王姓傳人係幾十歲老鬼
王姓老鬼弟子就姓陳，宜家就弟子出黎打，姐姓陳呢個

王戰軍都講自己連係現代方法練，一樣操體能一樣打沙包
上擂台係場上行黎行去，啲閃避動作已經係好似boxing咁

佢自己都話傳統功夫咁練根本打唔到

大家睇返佢自己嗰套精武英雄 入面都話傳統既中國武術唔捱得打 冇體能又冇系統性訓練 如果對住現代既武術輸既可能係好大

快d打 打撚到班武術撚訓曬係到

條肥佬一開波好似襯人唔留意狂出拳亂打 對面個光頭佬好似無估到佢一開波就沖埋去

講左開始，唔通都要唱返首今天我，同埋比d掌聲自己先開始??

以前已經有“半步崩拳打天下”，招式無需華麗，只要基本功練得好，一下直拳已經打死你啦！
中國武術界都仲係唔明呢個道理

修道船呢？

散打真係來源於中國傳統武術wor，維基百科咁話

我淨係見到佢亂鳩咁打 但佢就當自己武術大師

本身搞散打班人就係見傳武家下咁唔打得而整合出黎 唔同你講拳理 只講拳頭
其實佢打法練法同拳擊差唔多 係多左腳同摔
不過到時一定又有人出黎講呢D唔算中國武術
一定要有馬步 十足十電影入面D人咁打 先算中國武術

就當佢係亂咁打，咁班大師連一個亂咁人既人都打唔贏

真係好搞笑亂9咁打都贏到

可唔可以share下你見過真正高手嘅片

會唔會係你當左自己武術大師先真呀?

武術新定義

唔可以實戰，只可以互相配合

搵埋啲沽名釣譽師父打
個個花拳繡腿，揸雞都冇力
力王都係武術出身，一行出黎我唔覺有人會話佢唔打得
體格》技術

我反而想睇台灣館長同佢打

老老實實中國武術要掂做先有機會贏到

成吉思汗？
呢場好睇呀

不過我最想睇wu cfu打

咁要睇你覺得中國武術定義係咩 ..

散打肯撚定唔係傳武

宜家班太極撚派啲散打選手出嚟打都唔知做乜鳩

館長成個Brock lesnar咁

館長以前仲係唔知咩海陸空軍隊教官
又多實戰經驗，如果打得成肯定好好睇

又話太極最講馬步，做到借力
但人地散打跳下跳下架喎

唔係一個咩?

我點樣當自己係

李連杰嘅老婆係利智.....

甄子丹本人太極係勁過詠春的

中國功夫
拎黎拍戲都有d睇頭既

連登真係好多小學雞

館長覆左，內容係....錢....

徐曉冬好似話出50萬，但打得成嘅兩邊都fatfat

唔使講咁多 叫國術佬去打mma 有成績咪得囉 講黎把鬼

係中國舞術

好想知黃發鴻 霍元甲 葉問 果d 係咪都會輸

小支那幾千年文化最叻係咩
偷呃拐騙
花拳繡腿仲心存幻想有隱世高手不問世事安慰自己

中國武術好多爛仔交招式
插眼踢J唔俾用已經少好多野玩
而且太多華而不實既套路同招式，你話練手腳協調無所謂，打擂台就死得

類似散打果種做法，去蕪存菁，集合不同“派別”
剩係抽最直接有效既招式
用西方系統，打沙包打Mitt，練combo練距離練發力
明明有沙包唔打走去聽勁，耍大槍，係矯揉造作
再加大量體能訓練同sparring

簡單d黎講就係變西拳

啲國術撚成日咁講，但講真如果外國mma班人可以用呢啲招，仲快打死人

講到支那次次讓住讓住打咁款
真係比用 只會比人更快打死小支那人
然後小支那就指住人話 哦你地用奸招